武漢肺炎特效藥Remdesivir瑞德西韋（人民的希望）臨牀試驗報捷！

【武漢肺炎】傳救命藥「瑞德西韋」有用 內地作家：中等重症全部有效

楊台瑩領導吉利德製藥部門研發出瑞德西韋。

（新增：內容）新型冠狀病毒肺炎死亡人數不斷攀升，美國吉利德公司（Gilead Sciences Inc.）研發的藥物「瑞德西韋」（Remdesivir），被認為可望抑制新型冠狀病毒感染。中國科學家昨日（5日）已在武漢啟動臨床試驗，用於治療武漢肺炎患者。內地作家郭曉力今日在微博發帖寫道：「前方報道，700多中等和重症患者全部顯效！！！24小時百分之九十六！！！第二批用藥，第三批準備」。而「六橘四柚」則在微博亦發帖，「美帝提供的、被認為是治療2019新冠病毒特效藥的『瑞德西韋』（Remdesivir）已經到岸。這個藥目前被網友音譯成『人民的希』好像挺完美的。希望病人們不分高低貴賤都能得到同樣的治療」，證明外界對新藥的期望。
相關新聞：【醫護罷工第4日】恐淪「巨型隔離營」醫護裝備仍不足 工會警告或有離職潮促HA會面
對於今次應付病毒的新藥，媒體報道，主導瑞德西韋研發工作的是來自台灣的女科學家，也就是吉利德製藥部門執行副總裁楊台瑩。

根據吉利德官網顯示，楊台瑩畢業於台灣大學化學系，也擁有美國南加州大學有機化學博士學位。她領導吉利德的藥物研發與製造部門，負責該公司研發與上巿產品。在她的領導下，吉利德研發出全球第一款治療HIV單錠藥物，也將多於25種複方製劑研發成藥。

《環球生技月刊》報道 ，楊台瑩於1993年加入吉利德，2015年起擔任藥品開發和製造執行副總裁，負責小分子和生物製劑的化學製造和控制操作。她曾在2017年受邀返台為行政院生技產業策略諮議委員會（BTC）提供意見。

報道指，瑞德西韋原為吉利德公司在2013年投入西非伊波拉病毒大流行的新藥，但臨床試驗成果不佳，目前尚未被任何藥物監管機構批准。
不過在上月31日出版的《新英格蘭醫學雜誌》刊出的最新研究指出，美國首名武漢肺炎確診病例為35歲男患者，住院第6天肺部X光顯示嚴重急性呼吸道症候群（SARS）特徵，醫生決定為其提供瑞德西韋，一天後病人臨床症狀得到大幅改善，氧飽和度也恢復到94%至96%，除了乾咳和流鼻涕，再無其他症狀。
新華社報道，北京「中日友好醫院」王辰、曹彬團隊昨日下午在武漢市金銀潭醫院宣佈啟動瑞德西韋治療2019新型冠狀病毒感染臨床3期研究，首批試驗761名患者於今日接受用藥。

在藥物瑞德西韋申請專利方面，吉利德公司今日表示，該藥物的專利在美國、中國及世界其他地區已擁有，早於2016年就針對瑞德西韋在冠狀病毒的應用上，已在中國和全球申請更多專利，而在中國的申請還有待批准。
吉利德重申，現階段討論任何強制許可或其他類型許可還為時過早，「我們並未與監管部門就吉利德的生產供應成本或財務回報進行過任何的討論。」藥廠表示，現在的關注點是盡快確認Remdesivir對新型冠狀病毒的潛在治療效果，加快生產供應，以應對未來潛在的供給需求。
吉利德指出，無權干涉專利局是否向中國研究人員授予專利，武漢病毒研究所的專利申請是在吉利德提交申請的3年多時間之後提交的，對這份申請的考慮將會綜合目前對於該合成藥物已知的了解和正在申請中的專利，「我們無法對研究人員專利申請的細節發表評論，因為專利申請內容在18個月之後才會公佈。」
台灣《蘋果新聞網》/新華網

唉

支爆無望

支爆夢碎

2-sec distance plz

可唔可救香港 777想毒死我地

解藥研發進度100%

可摸耳自己整Remdesivir？

沒事沒事

地球完了，蝗蟲勝

內地作家郭曉力今日在微博發帖寫道

而「六橘四柚」則在微博亦發帖

支共式吹風 沒事兒沒事兒

香港政府入唔到口罩，Remdesivir識唔識入？

招標
價低者得

宣佈沒事了，所有城市解封，明天開學開工，戴口罩即拉

唉屌
仲諗住支爆有望

我都好唔開心

內地作家?
專家定作家

內地作家?

我個 十幾二十盒口罩咪蟹晒

咁快玩完

內地作家郭曉力今日在微博發帖寫道：「前方報道，700多中等和重症患者全部顯效！！！24小時百分之九十六！！！第二批用藥，第三批準備」

拉

屌

標書在2047年7月1日前交.

你地信？

共產黨自己都話fake wo

虛驚一場

郭晓力
郭晓力，男，作家[1]，汉族，1966年出生，河南封丘人[1]。1995年毕业于北京师范大学鲁迅文学院，研究生。1985年参加工作，历任新疆兵团农五师医院药剂师，报社编辑，新疆生产建设兵团《绿洲》杂志编辑。1987年开始发表作品，1998年加入中国作家协会。[1]
中文名
郭晓力
民族
汉族
出生地
河南封丘[1]
出生日期
1966
职业
作家[1]

作家

double blind test
百分之九十六既意思則係比唔比都康復？

各位冷靜, 結果未出, 中共吹風
殘體小心

中日友好医院辟谣：瑞德西韦临床试验结果未出
日前，抗病毒药物瑞德西韦临床试验在武汉启动，有消息称700多名中等和重症患者全部显效。对此中日友好医院辟谣称，瑞德西韦临床试验结果未出。

据中国青年报，针对互联网上流传的抗病毒药物瑞德西韦在武汉“显效”的传闻，正在武汉负责该药物临床试验的中日友好医院副院长曹彬教授今晚对中国青年报·中国青年网记者表示，这一说法不实。“临床研究今天才开始，怎么可能知道结果？”他强调，科学研究需要时间。

针对最近热议的抗病毒“特效药”，钟南山昨天表示，临床试验可以加快绿色通道，但必须走程序。“很多实验室找到一个苗头，就希望马上完全进入临床，这个要小心，伦理审查一定要通过。临床医生还是要按临床的规矩来做。”

咁就好

美國佬第時比支那閪踩住你唔好喊

一好返出去就中返招

出cheat
要game over 了

就算有效都話無效啦

一話有效陣間d蝗暴動直衝搶藥，出解放軍都唔掂

吹左成日其實仲未有結果

咁即係真係有效

pin this

對24小時回復96%, 呢d咁中國特式既句子有保留

隻藥有用都唔關香港蟻民事
到時入隻藥都要搞招標

人民的屍

勁撚到

美帝

又fake news
有用會唔會就咁比你呀

佢唔咁高調還好，咁樣即係乜撚用都無

pin

印度應該會拿拿聲整

又幾有道理

即日有效你估止瀉呀？
止咳都要等兩日啦

嚇撚死

可能又叫人入標比佢

整到既今日仲有人死咩柒頭

夢碎

假既 大力宣傳 等班支那人鬆懈

即使成功但要capture到而家個疫情散播率都係個問題，個病最恐怖係頭14日無感侵犯呢個真心無敵。btw, 想支爆仲遠睇下今日市就知

Agger, 要畀共產黨自己友用完先至畀人民

唔好咁快啊屌

Fake news 去證寶此news為fake
咁究竟係真定係假

一陣變種就仆街啦

大家幫手行多步宣傳下比你ig,fb,tg,Twitter 同身邊既朋友。

加入工會，組織力量
⚠️工會大全⚠️

要求唔比🐶用電槍

阻止政府強行通過國歌法

聯署要求世衛主席辭職

希望隻冠狀病毒快啲變種⋯⋯

共產黨啲嘢都好信

岩岩個李文亮醫生都死左
點解釋

內地作家

依照支那既爆發速度嚟睇, 都要死唔少人先完到啦, 都仲未計佢後續有冇啲咩決策失誤

Molamola

幾時先可以支爆？

台灣人又幫大陸
以德報怨何以報德

「讓領導先吃」囉。不過中國分分鐘用解藥嚟逼啲人就範

做謠

呢d情況仲比placebo?

沒事兒

由頭到尾都沒事

支爆仍然生效

呢d fake news隨時會 fake d on9 除罩通街走
害人不淺

負負得正

其實睇返外國而家大部份都只係比supportive therapy,所以........

屌 點解要拆穿 等班支那狗出街慶祝奶多野啊嘛

見到「作家」兩個字笑左先

領導先用

手足裝備抗沙士：護目鏡（型號/分析/用法/清潔全齊）

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

屎衛今日先宣布暫時冇任何有效解藥
真係有解藥chi na 仲唔鋪天蓋地咁宣布？

成龍咁都死唔去

最好真係咁有效
到時就可以睇班連登仔黑臉

幾多出現副作用掛左?

未整到咁多更係領導先食啦賤種慢慢等下啦

It is not likely that any antiviral drug can give such an obvious effect within 24 hours. All antiviral drugs cannot kill virus. They can only suppress further viral replication. It will take some time for any antiviral drug to show its effect.

pin啦屌你

interesting

作家報料

屌 好彩

個果都話救到
但支那死既人越黎越多

樓主出就出fake news
真料又唔pin
拉

強烈譴責外國勢力干預中國內政

定啲嚟
有大把後遺症
Phase 1 trade deal效果未出場

其實我覺得醫得翻，支共都得翻半條命。成個農歷新年都無做過野

內地作家郭曉力

講個說話你聽, 醫肺炎唔係化學家出聲, 係作家出聲

人民的希
上海話讀係人民的屎

真都唔一定支那好開心
反而又無左借口彈性處理中美貿協
2000億美元貨品
榜水買啦

連登仔分析下啦 好明顯係fake new
而家爆到九彩咁 仲唔出下fake new 穩定下班蝗蟲咩
就算有 好肯定呢隻藥都大把副作用 醫返都半條命

笑話**

唔代表唔會染病

美國第一治療病例係唔洗24小時就好返大半。

唉屌
有人講中左中共真係避過哩劫

睇真啲先啦，係作家引述前線人員第一手資料。

你有否睇其他po評論所謂「真料」先。

點知隻藥同醫愛滋一樣，
只能抑制，一停藥就

頒個諾貝爾獎俾依個台灣人啦
佢救咗好多人

咁快

美國第一個冶療病例係一針搞掂。

咁又輪唔輪到佢出聲呀, 會唔會係佢第一個衝出黎講呀

兩隻病完全兩回事...
wars本黎就係可以靠自身好返, 點同呀

醫生職業操守係試驗報告出爐之前唔可以公開講。前線可以個人觀察以非官方式報料。

美帝，真正帝王

又話中醫為本, 屌臭支那

美國第一治療病例冇副作用。隻藥用在Ebola 臨牀試驗都冇乜副作用。

唔想醫到住
最少爆到全國一億人感染先

一食就好返咁犀利？ 前後有無5日？

Phase 1 和Phase 2 Ebola 試驗無乜後遺症。

好可能做假俾假希望大陸人

嚇撚死人咩，仲未亡黨架

說好的支爆呢

人民好感激美帝，一樣會亡黨

Experimental drug proves to be lethal

希望瘟疫公司呢句會出現

兩盒 thx !

等睇副作用

台灣救左中國

屌 pin呢個啦

用在Ebola 試驗無乜副作用。美國第一治痊愈武肺病例都無。

咁印度VS中國了

人民的虛偽 就差唔多

屌好撚亂

內地作家.....

睇黎要出 Gene reshuffle

中國實驗 信住一半先

就算有用
生產速度要追上疫情傳播速度都有排
口罩都唔夠生產
何況藥

當你每日兩粒要食兩個禮拜
一人都要廿八粒藥先夠
邊個有幸食先
咪又係高官富家子弟
平民繼續死會有人理咩

睇返尼幾日消息，中共玩唔到瘟疫，想玩核電廠

邊個唔禁爆D藍色樽

就算真係有效,永遠都唔會輪到平民使用

美帝亡我中華之心不死，但唔知點解比藥救班蝗蟲

河南人，即係騙子啦

今日先開始醫
個作家講緊未來

食完藥完即好？
今日先雙盲測試（2/6）

美國第一治癒病例係24小時之內見效。

就算真係work，呢隻病毒中完又可以再中唔係免疫架喎，仲要D藥炒到咁貴，有幾多人可以獲得醫治都成問題。最即係又係最窮果班死撚硬。同埋副作用後遺症呢？都未講

藥唔係睇1-2個人
唔係點解要幾百人雙盲測試

大把人自然好

突然想起
有藥第一時間醫左李文亮

佢一死就大大件事

好不幸，已經去咗😰

即係話如果有效就即刻會睇到，唔係講緊未來。

One bullet at a time
L4d2

今日先開始試
美國個病人都要用24小時先知結果

咁快知結果
唔係講緊未來？

有藥就一定先救李文亮

醫學報告係用24小時做單位，但前缐人員觀察係round the clock real time。
有報道說試驗個班好多係紅二代，領導先用。群情洶湧之下現在內媒改口話李文亮仍在「搶救中」。

前線人員公布左先算

點解係香港要幫一幫未經
證實的人講野？

佢哋目的係維穩

係維穏就唔會官方公開否認喇，你噉信共產黨？唔係幫唔幫，香港人都好撚心急想知道㗎，唉。

屌你 你未睇過微博？
雜種 講完野後1-2日都可以全刪掉

李文亮 公布死完又復活

大陸維穩 使解釋？
有幾人出院扮下野
等人以為共產黨救左人

用下腦去想

真係得
一定第一時間話己經成功
佢想過你

心急唔代表要認同
大陸維穩 吹風報導

喂，你講嘢呀，講唔通就屌人發爛喳？前缐報料你唔信，情願信支共官方9up，cls。

邊個武漢前線醫護報料？
講緊 雙盲測試剛剛2/6開始做
就知結果
醫生所未觀察完

唔知邊個信大陸人？
唔屌你 都對唔住自己
你信作家 ？
信中共係你

睇嚟你識條鐵。睇吓置頂先啦，醫生觀察。

【抗病毒药物#瑞德西韦临床试验在金银潭医院启动#】据新华社，6日晚，抗病毒药物瑞德西韦临床试验已在武汉金银潭医院启动。据瑞德西韦临床试验项目负责人、中日友好医院副院长曹彬教授介绍，总计拟入组761例患者，采用随机、双盲、安慰剂对照方法展开。首位受药的是一位68岁的男性重症患者。

未來人，定係知情人
有人一早已經用左藥

乜你噉橪信官媒？之前講啟動係2月五日，唔係2月6日呀。𠲖𠺢李文亮去咗先至改口話係2月6日晚才開始啟動喳。同吓你個腦喇，屏！
2月5日下午，中日友好医院王辰、曹彬团队在武汉市金银潭医院宣布启动瑞德西韦治疗新型冠状病毒感染的临床研究。

我比你睇，你信大陸人
就要信官媒